**美国联邦政府**（Federal Government of the United States (U.S. Federal
Government)）由三部分组成：[立法分支](../Page/立法.md "wikilink")、[行政分支](../Page/行政.md "wikilink")、[司法分支](../Page/司法.md "wikilink")。[美国宪法对每一分支的职权给予明确规定](../Page/美国宪法.md "wikilink")\[1\]。联邦政府部门皆位于[华盛顿哥伦比亚特区](../Page/华盛顿哥伦比亚特区.md "wikilink")。

[White_House_view_with_crowd.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_House_view_with_crowd.jpg "fig:White_House_view_with_crowd.jpg")
[Capitol_Building_Full_View.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Capitol_Building_Full_View.jpg "fig:Capitol_Building_Full_View.jpg")
[US_Supreme_Court_Building.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:US_Supreme_Court_Building.jpg "fig:US_Supreme_Court_Building.jpg")

## 立法分支

[US2009FederalExpenditures.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:US2009FederalExpenditures.png "fig:US2009FederalExpenditures.png")
[美国宪法第一章赋予了所有的联邦法律权利于](../Page/美国宪法第一章.md "wikilink")[美国国会](../Page/美国国会.md "wikilink")。美国国会实行[两院制](../Page/两院制.md "wikilink")，由[参议院和](../Page/美國參議院.md "wikilink")[众议院组成](../Page/美國众议院.md "wikilink")。
在美国宪法的定义下，参议院是由[美国各州选派的两名参议员组成](../Page/美国各州.md "wikilink")，现在由100名成员组成。

众议院的成员数量是基于各州人口数量的，所以美国宪法亦未对其进行明确的限定。在这种关系下，众议院现在由435名众议员组成。参议院和众议院的成员一般是[簡單多數选举产生的](../Page/簡單多數.md "wikilink")；但[路易斯安那州和](../Page/路易斯安那州.md "wikilink")[华盛顿州是实行](../Page/华盛顿州.md "wikilink")[两轮选举制](../Page/两轮选举制.md "wikilink")。

美国宪法并未明确委任美国国会议员的工作细节。然而，伴随着国家的成长，确实是需要对未定的法规进行更加彻底的审查。例如，第108届国会（2003-2004）就有19个众议院委员会和17个参议委员会是固定的，再加上来自参众两院的4名联合参/众议员负责国会的[图书馆](../Page/图书馆.md "wikilink")、[印刷](../Page/印刷.md "wikilink")、税务和财政。另外，参众两院都可以命名特殊的或选择其议员去研究特定的问题。因为不断增加的工作量，这些固定委员会组织了近150个附属委员会。

国会有责任去监控和影响行政机关的各个方面：国会的监督可以制止浪费和欺诈，保护公民自由和个人权利，保证依法执政，为制定法律而搜集信息，教育公众，评估执政业绩。国会的监督包括许多方面：

  - 国会委员的质询和听证
  - 向总统提出正式建议和接受总统报告
  - 对总统之任命和对外条约，参议院提出建议和赞成案
  - 依据[美国宪法第二十五条修正案如果总统不能作为](../Page/美国宪法第二十五条修正案.md "wikilink")，或者副总统办公室空缺时，参众两院代理执行
  - 举行立法官员和执行官员的非正式会谈
  - 政府委员会中派出国会成员
  - 国会委员和国会的辅助机构，包括[国会预算办公室](../Page/国会预算办公室.md "wikilink")、[政府会计责任办公室等国会下属机构](../Page/政府会计责任办公室.md "wikilink")，进行研究工作。

美国国会的辅助机构包括：

  - [国会大厦](../Page/美国国会大厦.md "wikilink")
  - [美国植物园](../Page/美国植物园.md "wikilink")
  - [美国政府会计责任办公室](../Page/美国政府会计责任办公室.md "wikilink")
  - [医疗保险支付顾问委员会](../Page/美国医疗保险支付顾问委员会.md "wikilink")
  - [美国开放世界领导中心](../Page/美国开放世界领导中心.md "wikilink")
  - [政府印刷办公室](../Page/美国政府印刷办公室.md "wikilink")
  - [斯坦尼斯公众服务中心](../Page/斯坦尼斯公众服务中心.md "wikilink")
  - [国会图书馆](../Page/美国国会图书馆.md "wikilink")
  - [国会预算办公室](../Page/美国国会预算办公室.md "wikilink")

## 行政分支

行政分支的规模远远超过联邦政府的其他两个分支。[美国总统是行政分支的最高领导](../Page/美国总统.md "wikilink")。
[HobanNorthPortico.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HobanNorthPortico.jpg "fig:HobanNorthPortico.jpg")

### 美國總統

美利堅合眾國的[國家元首稱為](../Page/國家元首.md "wikilink")[總統](../Page/總統.md "wikilink")（President）。[美國總統同時是美國政府的](../Page/美國總統.md "wikilink")[政府首腦與](../Page/政府首腦.md "wikilink")[三軍統帥](../Page/三軍統帥.md "wikilink")，[美國副總統是其第一繼任人選](../Page/美國副總統.md "wikilink")。

依據[美利堅合眾國憲法第二條第一款](../Page/s:美利坚合众国宪法.md "wikilink")，總統須年滿35歲，居住美國14年以上，也一定要是「自然出生的美國公民」（通常解釋為出生時屬於美國公民者）或者是在憲法通過時為美國公民。美國各種官職中唯總統與副總統兩職具「出生時為合眾國公民」的任職要件。

### 美國副總統

[美國副總統是總統的第一繼任人選](../Page/美國副總統.md "wikilink")，兼任[美國參議院議長](../Page/美國參議院.md "wikilink")。

### 美国总统办事机构

  -
    <small>主條目：[美國總統辦事機構](../Page/美國總統辦事機構.md "wikilink")</small>

<!-- end list -->

  - [白宫办公厅](../Page/白宫办公厅.md "wikilink")
  - [副总统办公室](../Page/美国副总统办公室.md "wikilink")
  - [行政管理和预算局](../Page/美國行政管理和預算局.md "wikilink")
  - [總統经济顾问委员会](../Page/美國總統經濟顧問委員會.md "wikilink")
  - [国家安全委员会](../Page/美國國家安全會議.md "wikilink")
  - [美国贸易代表办公室](../Page/美国贸易代表办公室.md "wikilink")
  - [政策制定办公室](../Page/政策制定办公室.md "wikilink")
  - [科学和技术政策办公室](../Page/科学和技术政策办公室.md "wikilink")
  - [改善环境质量委员会](../Page/改善环境质量委员会.md "wikilink")
  - [国家毒品控制政策办公室](../Page/国家毒品控制政策办公室.md "wikilink")
  - [白宮行政辦公室](../Page/白宮行政辦公室.md "wikilink")

### 美國聯邦行政部門

总统和副总统领导的行政分支设有15个部和多个专门机构，它们构成日常所说的“政府部门”。这些部门负责贯彻执行法律，提供各种政府服务。美國聯邦行政部門，是美國聯邦[行政機關內最古老成立的主要團體](../Page/行政部门.md "wikilink")。[美國國務院](../Page/美國國務院.md "wikilink")、[美國戰爭部](../Page/美國戰爭部.md "wikilink")、[美國財政部均於](../Page/美國財政部.md "wikilink")1789年內各相差幾星期內成立。每一位聯邦政府行政部門首長，均是受政治任命的[美國內閣部長](../Page/美國內閣.md "wikilink")；從1792年起，聯邦法例規定內閣部長制定為[美國總統繼任順序合要求的成員之一](../Page/美國總統繼任順序.md "wikilink")。

### 美國聯邦政府獨立行政機構

**聯邦政府獨立行政機構**由美國國會通過各法例而成立的獨立行政機構；直接向[美國總統負責](../Page/美國總統.md "wikilink")。每[建制法定權利](../Page/建制法定權利.md "wikilink")（Organic
law/statutory
grant）授權某獨立行政機構自立範圍；及若有的，定立聯邦[監管條例](../Page/監管條例.md "wikilink")（administrative
law）的定義。 聯邦監管條例與一般聯邦法律有同等效力。 以下為一些聯邦政府獨立行政機構：

  - [中央情報局](../Page/中央情報局.md "wikilink")（CIA） -
    職責於公開和秘密地收集和分析海外情報；對海外進行宣傳活動（propaganda）；並為總統執行祕密行動。
    中央情報局向[國家情報主管](../Page/美國國家情報總監.md "wikilink")（Director of National
    Intelligence）匯報日常工作。
  - [商品期貨交易委員會](../Page/商品期貨交易委員會.md "wikilink")（CFTC, Commodity Futures
    Trading Commission） - 監管美國境內期貨市場交易。
  - [美国国家环境保护局](../Page/美国国家环境保护局.md "wikilink")（EPA, Environmental
    Protection Agency） -
    與各州、本地政府縮減及控制全部環境污染；EPA規定及執行環境標準，評估污染的負影響力；管理清理有毒廢料地區的基金。
  - [美国联邦通信委员会](../Page/美国联邦通信委员会.md "wikilink")（FCC, Federal
    Communications Commission） - 職責於任何境內州際和美國對外通訊渠道的監管、發牌、價格管理等。
  - [美國聯邦儲備委员会](../Page/美國聯邦儲備委员会.md "wikilink")（Fed Board） -
    美國的[中央銀行](../Page/中央銀行.md "wikilink")；管理及規範銀行業、通過買入及售出美國國債來執行貨幣政策、維持堅挺的支付系統。
  - [美国聯邦貿易委員會](../Page/美国聯邦貿易委員會.md "wikilink")（FTC, Federal Trade
    Commission） - 職責於執行聯邦反壟斷、及消費保護法例；調查非公平貿易事件。
  - [美國總務署](../Page/美國總務署.md "wikilink")（GSA, General Services
    Administration） - 向聯邦政府供應日常物流服務。
  - [美国国家航空航天局](../Page/美国国家航空航天局.md "wikilink")（NASA） -
    1957年創立，負責太空計劃，進行長期的民用以及軍用航空宇宙研究。
  - [美國國際宗教自由委員會](../Page/美國國際宗教自由委員會.md "wikilink")（USCIRF）-监督觀察世界各国的宗教自由现况，於每年7月發佈《年度国际宗教自由报告》，並向美国总统、美国国务院、美国国会提出政策建议。
  - [美国國家檔案記錄署](../Page/美国國家檔案記錄署.md "wikilink")（NARA, National Archives
    and Records Administration） - 保存、管理美國歷史文獻遺產。
  - [國家勞工關係委員會](../Page/美国國家勞工關係委員會.md "wikilink")（NLRB, National Labor
    Relations Board） - 實施主要聯邦勞工法例（國家勞工關係法/National Labor Relations
    Act）；兼受權預防或賠償非公平營業，保障員工成為和行使組織工會內的權利。
  - [國家科學基金](../Page/美国國家科學基金.md "wikilink")（NSF, National Science
    Foundation） - 經金錢獎勵方式，支持科學及工程的教育研究；鼓勵大專院校與全球各地工業及政府科研合作。
  - [美国联邦人事管理局](../Page/美国联邦人事管理局.md "wikilink")（OPM, Office of
    Personnel Management） - 聯邦政府的人事機構；兼保持聯邦政府公務員的政冶中立。
  - [和平队](../Page/和平队.md "wikilink") -
    1961年成立，派出訓練的自願人士至海外，未來兩年協助發展中地區的基建。
  - [美国小企业局](../Page/美国小企业局.md "wikilink")（SBA, Small Business
    Administration） - 1953年成立，協助美國小型及少數種族企業發展及生存。
  - [美国社會保障管理局](../Page/美国社會保障管理局.md "wikilink")（SSA, Social Security
    Administration） - 管理美國社會保障系統。
  - [美国证券交易委员会](../Page/美国证券交易委员会.md "wikilink")（SEC, Securities and
    Exchange Commission） -
    保障証券投資者權利；規定上市公司須申報一切營運資料，令有更多透明度；調查和檢控公司任何欺騙行為。
  - [美国国际开发署](../Page/美国国际开发署.md "wikilink")（USAID, United States Agency
    for International Development） - 管理提供外國經濟和人道援助的美國金錢。
  - [美國國際貿易委員會](../Page/美國國際貿易委員會.md "wikilink")（USITC, United States
    International Trade Commission） -
    向美國政府部門及國會提供貿易範籌的專門知識；及起訴違犯知識產權違例者。
  - [美国邮政总局](../Page/美國郵政.md "wikilink") （United States Postal Service）-
    1971年起承擔全國郵政服務的自治公營機構；經[萬國郵政聯盟互通國際郵件](../Page/萬國郵政聯盟.md "wikilink")。
  - [美國郵政價格委員會](../Page/美國郵政價格委員會.md "wikilink") （Postal Rate
    Commission）- 1971年成立，專門提倡郵政價格及2007年將獲受更大監管權力。
  - [美國國家運輸安全委員會](../Page/美國國家運輸安全委員會.md "wikilink")（NTSB, National
    Transportation Safety Board）-1967年成立，專責陸、海、空及管線運輸的安全及事故調查。

## 司法分支

司法分支的职责是，对向国会的立法提出异议或要求予以解释的司法案件作出裁决，以及审理涉及触犯联邦法的刑事案。在涉及宪法的诉案中，联邦法院具有超越州法的上诉管辖权。联邦法院还负责审理涉及一个州以上的或关系到一个州以上公民的案件，以及涉外案件。\[2\]

司法分支由[最高法院和下级联邦法院组成](../Page/美国最高法院.md "wikilink")，其中包括[上诉法院](../Page/美国上诉法院.md "wikilink")（亦称巡回法院）、联邦地区法院，破产法院，以及联邦索陪法院。联邦法庭受理来自州法庭的民事和刑事上诉。联邦法庭的初审管辖权包括有关专利、商标、联邦索陪、破产、金融证券、海事法，以及国际诉讼等

司法分支是独立于联邦政府其他两个分支的三个分支之一。它受到的唯一制约是美国宪法确立的相互制衡。独立的联邦司法体制視同确保法律对所有公民公正与平等的关键。美国宪法中有两项有利于司法独立的重要规定。第一，联邦法官任职终身，即除非受到国会弹劾并確定犯下「叛国、贿赂或其他重罪和轻罪」，否则不得免职法官。第二，宪法规定，联邦法官的薪资"在其任职期间不得减少"。换言之，无论总统还是国会都无权减少联邦法官的工薪收入。这两条规定有助于使法官免受公众情绪或政治势力的影响，办案独立。

虽然美国宪法起草人使司法体系避免受到政治和公众舆论的压力，但是，遴选法官的程序如今变得相当政治化。最高法院大法官和联邦下级法院法官均由总统提名，并且必须经过参议院批准才能就任。

根据法律规定，最高法院由9名法官组成。联邦下级法院，包括其司法辖区、法官人数和经费均由国会确定。所有联邦法官必须经参议院批准才能得到终身任职。但是，总统有权在国会休会期间任命非终身任期的法官。主要负责交保、签发逮捕或搜查等司法令和一般违规听证的联邦地方行政法官则由联邦地区法院任命，任期为8年。

## 参考文献

## 外部链接

  - [官方门户网站](http://www.usa.gov/)
  - [United States History & Government Glossary Englishman / Chinese
    Simplified](https://web.archive.org/web/20150924063052/http://www.p12.nysed.gov/biling/docs/hs_ushistory_gov_chinesesimplified.pdf)
    （美国历史政府中英字汇 - 简体字） - New York State Department of Education
  - [United States History & Government Glossary English / Chinese
    Traditional](https://web.archive.org/web/20150924063102/http://www.p12.nysed.gov/biling/docs/hs_ushistory_gov_chinesetraditional.pdf)
    （美国历史政府中英字汇 - 繁体字） - New York State Department of Education

{{-}}

[USA](../Category/各国中央政府.md "wikilink")
[美国联邦政府](../Category/美国联邦政府.md "wikilink")
[Category:美国联邦制](../Category/美国联邦制.md "wikilink")
[Category:1789年美國建立](../Category/1789年美國建立.md "wikilink")

1.  [联邦政府](http://www.america.gov/st/usg-chinese/2008/June/20081031112503eaifas0.8181269.html?CP.rss=true)
     美国国务院出版物《美国政体的结构与运作》

2.